17歲大膽仔行山遇毒蛇唔走佬 行近影相被咬致中毒

醫管局轄下的香港中毒諮詢中心指，去年曾接收到毒蛇噬咬中毒的個案，曾有年輕男子為近距離拍下飯鏟頭的形態，反遭毒蛇噬傷手指，留下永久疤痕。

一名17歲少年在去年11月到郊外遠足時，因近距離以手機拍攝飯鏟頭，不慎驚動毒蛇，該少年的左手食指遭咬傷，需即時到急症室治理，並接受血清治療。不過，翌日該少年仍出現併發症，左手手指及手掌發黑及腫脹，顯示毒素攢散，其後需要接受兩次手術消除毒素及植皮，但有永久疤痕。

中毒諮詢中心顧問醫生謝萬里表示，今年中心特別留意到牛肝菌個案相對往年有上升趨勢，截至2月19日，今年有7宗牛肝菌中毒求診個案，去年全年只有9宗。他稱，不排除個案上升與市民在新年前後以牛肝菌入饌有關。他指，牛肝菌有數百種，只有少數能夠食用，而市面有售的牛肝菌產品，部份或摻入其他不能食用的牛肝菌、泥土、其他植物等，增加健康風險，情況令人擔心。他建議市民在選購牛肝菌時，應留意牛肝菌是是否完整、有否混入混土或其他枝葉等，減低中毒風險。

on9son

真係on9仔嚟 見到蛇仲影相
以為自己鱷魚先生呀 ?

on9

戰地記者

杯公影蛇

唔死算你好彩, on9到連飯鏟頭係毒蛇都唔識?

識分品種就話姐
唔識分都搞佢真係抵死

on9仔

捉到賣俾蛇鋪應該幾值錢

On9真係無藥醫

上次落山見到條
嚇到跑落山

切手指了

飯鏟頭都敢搞,
真係膽生毛

唔影點扼like呀

個腦show咗佢開閃光燈影蛇個樣

Snake!!!!!!!!!!!!!

咁撚on9

鬼佬你地就話勇敢

這就是香港.jpg

始終係一個難忘經過歷

佢冇事我都覺佢勇敢架
最弊佢出事呢

up乜春姐你

學bear gyrils

顧問醫生謝萬里

而家 真係好多on9仔行山

X 大膽仔
O on9仔

抵撚死

唔駛斬手指咪算你好彩

識唔識得分都唔應該啦下話

17歲on9仔行山遇毒蛇唔走佬

渣ga

型過紋身 掂過碌庶

這就是港豬

柒

碌柒

咁唔叫大膽 咁叫戇鳩

眼鏡蛇咁出名都唔識？
小學雞都知有毒喇吓話

咩大膽仔呀On9仔就有份

嗰張係咪佢影嗰張

個記者最撚on9，大膽都on9都唔識分

利申，我都唔識分，但我見到蛇會即走

夏天 應該會仲多呢類新聞

...

召喚ld50巴打

同葉公好龍有咩關係

抵撚死啦